<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.7">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-04-20T13:43:10-05:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Alexis GUIJARRO</title><subtitle>This is Alexis Guijarro's personal website, where you can find interesting posts of technology, computer science, robotics and more. Here, you will also find a constant flow  of updates related to Alexis' public repositories and the challenges that were faced in the  process. Feel free to look around and have fun!</subtitle><entry xml:lang="es"><title type="html">Comunidad y más conferencias</title><link href="http://localhost:4000/community/updates/px4/drones/conferences/2021/09/15/community-and-more-conferences-es.html" rel="alternate" type="text/html" title="Comunidad y más conferencias" /><published>2021-09-15T01:00:00-05:00</published><updated>2021-09-15T01:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/community/updates/px4/drones/conferences/2021/09/15/community-and-more-conferences-es</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/community/updates/px4/drones/conferences/2021/09/15/community-and-more-conferences-es.html">&lt;p&gt;Hola, ha sido bastante tiempo desde mi última actualización. Usaré la oportunidad para ajustar la frecuencia de publicaciones a al menos una por mes, ya que me veré más activo en  la creación de contenido en forma de streams en vivo en diferentes puntos de la red, siempre y cuando el tiempo lo permita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este post les voy a contar acerca de las distintas comunidades a las que pertenezco y en las que participo de manera activa, también voy a hablar acerca de algunas conferencias a las que he ido o planeo ir para el resto del año, de nuevo todas relacionas a las ciencias y la tecnología y como es la costumbre también algo de código.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que de nuevo, ten tu bebida preparada, toma asiento en tu silla o sillón favorito (o cama-escritorio en alguno de los casos especiales, &lt;em&gt;saludos Josh&lt;/em&gt;), ya  que aunque tomaré algo de tu tiempo, pienso poder darte a cambio un par de cosas que te pueden ayudar o interesar bastante.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;acerca-de-las-comunidades&quot;&gt;Acerca de las comunidades&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Considero que las comunidades son una parte importante de nosotros como personas, al fin y al cabo, somos seres sociales, aunque este campo suele apartarte un poco de las personas, es importante mantener las conexiones que tenemos con ellas y buscar crecer juntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación hablaré de las tres comunidades a las que pertenezco, no hay tipo de orden  en particular y a todas las quiero por igual, ya que cada una tiene su propia temática, recursos y problemas a resolver.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;selfdev-devinitely-healthy&quot;&gt;Self.dev (devinitely healthy)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://devinitelyhealthy.com/&quot;&gt;Self.dev&lt;/a&gt;,&lt;/em&gt; como dice su nombre (tanto el nuevo, como el anterior) está centrado en el cuidado propio y el balance de la vida laboral. Esta comunidad es formada principalmente por personas de diversos campos, que van desde el desarrollo web y aplicaciones, la ciencia de datos, y trading hasta ingenieros, escritores y profesores. Sus integrantes de varios lugares del mundo y se encuentra en constante expansión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus principales actividades caen dentro de la creación de contenido educacional, compartir conocimiento y motivación para el desarrollo personal, proporcionar un ambiente amigable de convivencia, e incluso ayuda para alguno de los problemas relacionados a la tecnología, sin embargo, cabe destacar que este apoyo proviene directamente de los miembros, y te sugiero que preguntes   si es que alguien está disponible. Una de las razones más importantes es debido a uno de sus características que considero de las más importantes, el co-working transmitido por canales en Twitch creados por sus miembros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desconozco si esto lleva tiempo en Internet, principalmente en Twitch. Pero según, como yo entiendo esta tendencia fue apareciendo con la situación actual de contingencia sanitaria, donde las personas comenzaban a buscar formas de convivir mientras trabajan desde casa y una de ellas era compartir un espacio de “oficina virtual” donde podían estar en contacto con otras personas, esto aplica igual para los estudiantes de varios niveles. De esta manera es como los conocí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegué a lo que en ese entonces se llamaba &lt;em&gt;devinitely healthy&lt;/em&gt;, en un momento que podríamos llamar “triste”, ya que había pasado por bastante estrés y “amsiedad”, provenientes de la carga en la universidad y otras situaciones personales, en las que no ahondaré de momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta comunidad reencontré parte de mi motivación para volver a “funcionar” de manera correcta, sin que me vaya a desgastar de nuevo. Por desgaste me refiero a un &lt;em&gt;burn-out&lt;/em&gt; el cuál es un estado, en el que no le deseo a nadie que vaya a parar ahí. Y pues fue también en esta comunidad, donde encontré una forma más educada de trabajar para no descuidar mi vida personal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afortunadamente, he recuperado gran parte de mi resiliencia y estoy formando mecanismos que eviten que la vuelva a perder, con algo de suerte y esfuerzo, esto no volverá a pasará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente, &lt;em&gt;devinitely healthy&lt;/em&gt; está pasando por un rebranding, donde muestra un nombre e imágenes que van más acorde a los valores de que comparten con el mundo. Considera visitar la comunidad si tienes la oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te dejo aquí algunos de los canales de miembros en la comunidad:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/longlikeshort&quot;&gt;https://www.twitch.tv/longlikeshort&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/hungrymood&quot;&gt;https://www.twitch.tv/hungrymood&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/afemalecoder&quot;&gt;https://www.twitch.tv/afemalecoder&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/10act&quot;&gt;https://www.twitch.tv/10act&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… entre otros, incluido &lt;em&gt;Josh&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si las cosas se vuelven más favorables en el futuro próximo, espero poderme unirme sus filas  streamers en co-working pronto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota: Aunque la mayoría de las personas vienen de diferentes lugares del mundo, se ha elegido el idioma inglés como oficial, aunque de vez en cuando terminamos diciendo “agua” en 5 diferentes idiomas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;thatcsharpguy--kode-kai&quot;&gt;thatcsharpguy / kode kai&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tenemos en esta comunidad (&lt;em&gt;thatcsharpguy&lt;/em&gt;), que es un poco más vieja que &lt;em&gt;Self.dev&lt;/em&gt;, donde su principal actor es un streamer mexicano (&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/thatcsharpguy&quot;&gt;Antonio Feregrino&lt;/a&gt;) quien se está especializando en la ciencia de datos y MLOPS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También posee el grado de Maestro en Ciencias de la Computación, así que cuando me llegué a conectar a su charla, aparentemente nos entendimos muy bien. Después las cosas se dieron de manera orgánica y pues poco a poco me he dedicado a ayudar en lo que se pueda para que su contenido, que dicho sea de paso, es muy bueno, al menos con la parte educacional y últimamente con su serie de entrevistas, donde saca personajes de alta calidad en el campo de la programación y la ciencia de datos. Otro tipo de contenidos, están relacionados al review de libros y charlas casuales con subs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hablando de entrevistas también forma parte de &lt;em&gt;kode kai&lt;/em&gt; donde junto a &lt;a href=&quot;https://adfernandez.dev/&quot;&gt;Adrián Fernández&lt;/a&gt;, ponen en debate varios de los problemas actuales que están impactando el mundo de la tecnología y el desarrollo de software. Por lo general, sus charlas son entretenidas y en un horario que se me facilita de ver, poco antes o después de la cena y que me permite participar activamente en su charla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su audiencia objetivo está en Latino América y cualquier país hispanohablante (según los rumores durante los streams, hay un país en África donde hablan español, así que también ese), y por lo tanto ofrecen su punto de vista acerca de la industria en Latam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque ya estaba suscrito a Antonio desde cerca del 2018, no era partícipe activo de sus actividades, si no hasta un tiempo similar al que me uní a &lt;em&gt;Self.dev&lt;/em&gt;. De nuevo, lo que me atrajo a su contenido, ha sido su alto valor educacional y el cariño que le pone a su trabajo para el beneficio de otras personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su participación también puede ser vista en sus hilos de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/io_exception&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt; y el blog de datos y visualización de datos, &lt;a href=&quot;https://www.tacosdedatos.com/&quot;&gt;Tacos de datos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me da gusto, haber terminado en una comunidad así y haré lo que pueda para ayudar a que se mantenga en pie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo pronto, lo intentaré convencer de utilizar más sus Raspberry Pi y empezar a programar en CUDA Fortran para una tarjeta gráfica (sí, solo porque sí).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota: El contenido que aquí se publica está en el idioma Español&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Links&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC8KCb358oioQMcJ5pUfs8UQ&quot;&gt;That C# Guy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCEOGKsAcIpVGxgdCTq7z-Zg&quot;&gt;Kode Kai&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;robots-latam&quot;&gt;Robots LatAm&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Robots LatAm es una comunidad latinoamericana que surgió por la ausencia de comunidades con las características de otras ramas de la tecnología. Fundada por &lt;a href=&quot;https://www.diananerd.com/&quot;&gt;Diana Martínez&lt;/a&gt; junto con otras personas, esta comunidad presenta un espacio multidisciplinario para que las personas que estén dentro del área de la robótica o deseen estarlo, puedan encontrar el apoyo inicial o complementario para aprender los conceptos básicos y el estado del arte sobre una gran cantidad de temas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido a la misma naturaleza de la robótica, este catálogo de temas puede ser bastante extensa de relatar en este post, por lo que recomiendo ir a &lt;a href=&quot;https://github.com/robotslatam/learning-path&quot;&gt;visitar su repositorio en GitHub&lt;/a&gt;, el cual contiene muchos de los temas que consideramos necesarios para el campo de la robótica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comunidad en sí se ha destacado por su mejora constante desde su reciente creación, por lo que pueden esperar más entradas en el futuro próximo.  Parte de esa mejora, puede ser vista en la cantidad y calidad de sus ponentes que son invitados a sus juntas semanales, éstos personajes van desde académicos hasta técnicos altamente especializados, donde muestran su trabajo y en algunos casos, imparten talleres de manera gratuita y grabada para futuras visitas de los nuevos integrantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, cabe mencionar que este tipo de avances en tan poco tiempo se haya logrado por juntar a las personas y ya, esto es debido a la organización interna de sus equipos voluntarios, los cuales son elegidos en base a su disponibilidad y habilidad para aportar en un área de la comunidad en específico. Puede ser el diseño, generación de contenido, consejo técnico, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde mi perspectiva personal, considero que existe potencial para que se vuelva una comunidad importante, si esta organización es mantenida y sus miembros vayan en aumento, es posible que se vayan logrando cosas cada vez más grandes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta comunidad llegué después de una serie de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mrpollo/status/1404497339528757252&quot;&gt;tweets&lt;/a&gt; que desencadenaron respuestas posteriores donde se dieron a conocer varios espacios para hacer comunidad en Latino América.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siento que llegué al lugar indicado, y que estaré ayudando a crecer, tanto completando varias de las tareas que se deben cumplir, como el asesoramiento técnico y creación de materiales.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-comercial-de-robots-latam-&quot;&gt;!!! Comercial de Robots LatAm !!!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Te esperamos para el &lt;em&gt;Sábado 18 de Septiembre del 2021 a la 1:00pm GMT-5,&lt;/em&gt; para la nueva plática de “Comprendiendo redes neuronales” por Michelle Girón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bastante contenido de calidad viene en camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota: El contenido que aquí se publica está en el idioma Español&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Links&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/robots_latam?lang=en&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UChXty-ceG8zfpp7gT1_6big&quot;&gt;Youtube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;más-y-más-conferencias&quot;&gt;Más y más conferencias&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;px4-developer-summit-2021&quot;&gt;PX4 Developer Summit 2021&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Justo en estos momentos me encuentro al final del día 1 de una de las conferencias de Open Source para drones más importante del año, &lt;a href=&quot;https://events.linuxfoundation.org/px4-developer-summit/&quot;&gt;PX4 Developer Summit 2021&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta conferencia gira en torno a los vehículos aéreos no tripulados (UAV), que van desde el desarrollo de bajo nivel para el control de sus sistemas y la navegación, hasta el manejo y aplicaciones de alto nivel que permiten crear una autonomía en estos dispositivos. Como con otras conferencias, la presente es realizada de forma virtual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el post pasado, ya había tocado algunas de los beneficios y desventajas de este tipo de conferencias. Para quien me lee por primera vez, de manera resumida les puedo decir que permite a más personas su acceso, sin el inconveniente de trasladarse al lugar del evento,  junto con los gastos, papelería y básicamente, pesadillas de logística. Claro, que todo va tener su lado malo, en este caso, el networking (búsqueda de contactos, para quienes no estén familiarizados) puede resulta desastroso si no se trata con cuidado. Si algo he aprendido,  es que este tipo de interacciones suelen ser más beneficiosas y enriquecedoras con el trato directo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este caso, pienso que la conferencia se está llevando a cabo muy bien, y me ha encantado la sección de networking, ya que contrario a lo que he visto en otros eventos, ésta plataforma si te permite establecer un diálogo con vídeo y audio a cada uno de los asistentes que deseen ser parte de la dinámica. Su método es muy parecido a la de las citas rápidas (me han contado), donde puedes tomar cerca de 3 minutos con la persona, y extender el tiempo de la charla si ambas personas desean hacerlo. Pienso que es una idea bastante buena, y que debería implementarse en el resto de las conferencias que se efectúen durante el resto de la pandemia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los asistentes, solamente tuve a pocas caras conocidas, entre ellas, podemos encontrar nuevamente a Ramón Roche (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/mrpollo?s=20&quot;&gt;@mrpollo&lt;/a&gt;). Kudos por como han desenvuelto el evento, todo ha estado yendo de maravilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hablando más de ésta dinámica, en forma totalmente irónica y reforzando la idea de que “vivimos en un mundo pequeño”, me he encontrado con una persona de Canonical, donde por ser la primera persona que conocía en la dinámica, me sorprendió de dos formas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero, me saludó en español, cosa que me confundió por un momento, aunque después entendí que pudo deducirlo por mi nombre, así que kudos ahí. De ahí en adelante continuamos la charla en español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo, en mi mente hubo algo que me decía que su nombre tenía algo que ver con alguna parte de mi historia, viendo de cerca ,obtuve un recuerdo lejano de algo que pasó en Primavera del 2021. En ese momento, pienso que esta persona se habrá quedado paralizada ante la serie de muecas y aparente desatención que yo proyectaba (ya que me encontraba en mi mente, tratando de resolver el acertijo, una disculpa si lees esto), resulta ser que una vez encontrado ese pedazo de información en mi mente, recordé que el era uno de los autores de &lt;a href=&quot;https://ubuntu.com/blog/author/g-aguiar-noury&quot;&gt;&lt;em&gt;The State of Robotics&lt;/em&gt; de Ubuntu&lt;/a&gt;, y donde él &lt;a href=&quot;https://ubuntu.com/blog/the-state-of-robotics-february-2021&quot;&gt;mencionó mi trabajo&lt;/a&gt; como parte de su blog. Con la respuesta en la mente, le pregunto si ha hecho posts de esa naturaleza, y si recuerda el driver para GoPro de ROS que alguien hizo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente, cambia la conversación ya que pues una cosa es conocer el trabajo de alguien por las redes sociales o de persona a persona, a que tu veas a dicha persona o equipo que lo hizo. Fue algo surreal, pero que me dejó un buen sabor de boca porque quiere decir que existe gente que agradece ese esfuerzo extra, y que motiva a continuarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque al final del día, este tipo de conocimientos lo aprendí de anónimos en Internet, sin costo, y me sentí con el deseo de formar parte de ese esfuerzo para la mejora común y continua. Además, me gusta que mi trabajo pueda ser parte de algo más me da mucha satisfacción personal.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;y-el-código&quot;&gt;Y el código…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Estaré actualizando un código en forma de taller para el manejo de imágenes en ROS, pretendo crear ejemplos donde se puedan crear múltiples imágenes de una o varias cámaras, donde se incluyen las webcam, integradas de laptop, kinects y GoPro.  Espero tenerlo para la próxima semana, manténganse atentos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusión&quot;&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para finalizar con esta entrada, pondré como una edición el resto de mi experiencia en PX4 Developer Summit 2021, y de ser posible las primeras imágenes de mi adición de código.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta pronto.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="community" /><category term="updates" /><category term="px4" /><category term="drones" /><category term="conferences" /><summary type="html">Hola, ha sido bastante tiempo desde mi última actualización. Usaré la oportunidad para ajustar la frecuencia de publicaciones a al menos una por mes, ya que me veré más activo en la creación de contenido en forma de streams en vivo en diferentes puntos de la red, siempre y cuando el tiempo lo permita.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Community and more conferences</title><link href="http://localhost:4000/community/updates/px4/drones/conferences/2021/09/15/community-and-more-conferences.html" rel="alternate" type="text/html" title="Community and more conferences" /><published>2021-09-15T01:00:00-05:00</published><updated>2021-09-15T01:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/community/updates/px4/drones/conferences/2021/09/15/community-and-more-conferences</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/community/updates/px4/drones/conferences/2021/09/15/community-and-more-conferences.html">&lt;p&gt;Hi, it’s been quite a while since my last update. I will use the opportunity to adjust the frequency of posts to at least one per month, as I will be more active in creating content in the form of live streams in different parts of the network, as time permits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this post I’m going to tell you about the different communities I belong to and actively participate in, I’m also going to talk about some conferences I’ve been to or plan to go to for the rest of the year, again all related to science and technology and as is the custom also some coding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So again, have your drink ready, have a seat in your favorite chair or armchair (or bed-desk in some of the special cases, greetings Josh), because although I will take some of your time, I think I can give you in return a couple of things that may help or interest you a lot.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;about-communities&quot;&gt;About communities&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I consider communities to be an important part of us as people, after all, we are social beings, although this field tends to take you a bit away from people, it is important to maintain the connections we have with them and seek to grow together.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Next I will talk about the three communities I belong to, there is no particular order and I love them all equally, as each one has its own theme, resources and problems to solve.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;selfdev-devinitely-healthy&quot;&gt;Self.dev (devinitely healthy)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://devinitelyhealthy.com/&quot;&gt;Self.dev&lt;/a&gt;,&lt;/em&gt; as the name says (both new and old) is focused on self-development and work-life balance. This community is primarily made up of people from diverse fields, ranging from web and application development, data science, and trading to engineers, writers, and educators. Its members come from various parts of the world and it is constantly expanding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Its main activities fall within the creation of educational content, sharing knowledge and motivation for personal development, providing a friendly environment of coexistence, and even help for some of the problems related to technology, however, it should be noted that this support comes directly from the members, and I suggest you ask if someone is available. One of the most important reasons is due to one of its features that I consider one of the most important, the co-working transmitted by Twitch channels created by its members.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I don’t know if this has been on the Internet for a long time, mainly on Twitch. But as I understand it, this trend appeared with the current health contingency situation, where people began to look for ways to coexist while working from home and one of them was to share a “virtual office” space where they could be in contact with other people, this applies equally to students of various levels. This is how I met them.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I arrived at what was then called &lt;em&gt;devinitely healthy&lt;/em&gt;, in a moment that we could call “sad”, since I had gone through a lot of stress and “amxiety”, coming from the work load at the university and other personal situations, which I will not discuss at the moment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this community I found part of my motivation to get back to “functioning” in the right way, without getting worn out again. By wear-out I mean a &lt;em&gt;burn-out&lt;/em&gt; which is a state, in which I do not wish anyone to end up there. And so it was also in this community, where I found a more educated way of working so as not to neglect my personal life.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fortunately, I have recovered much of my resilience and I am forming mechanisms to prevent me from losing it again, with some luck and effort, this will not happen again.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Currently, &lt;em&gt;devinitely healthy&lt;/em&gt; is undergoing a rebranding, where they are displaying a name and images that are more in line with the values they share with the world. Consider visiting the community if you have the opportunity.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Here are some of the member channels in the community:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/longlikeshort&quot;&gt;https://www.twitch.tv/longlikeshort&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/hungrymood&quot;&gt;https://www.twitch.tv/hungrymood&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/afemalecoder&quot;&gt;https://www.twitch.tv/afemalecoder&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/10act&quot;&gt;https://www.twitch.tv/10act&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… among others, including &lt;em&gt;Josh&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If things become more favorable in the near future, I hope to be able to join their streamer ranks in co-working soon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Note: Although most people come from different parts of the world, English has been chosen as the official language, although from time to time we end up saying “water” in 5 different languages&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;thatcsharpguy--kode-kai&quot;&gt;thatcsharpguy / kode kai&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;We have in this community (&lt;em&gt;thatcsharpguy&lt;/em&gt;), which is a bit older than &lt;em&gt;Self.dev&lt;/em&gt;, where its main actor is a Mexican streamer (&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/thatcsharpguy&quot;&gt;Antonio Feregrino&lt;/a&gt;) who is specializing in data science and MLOPS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He also holds a Masters degree in Computer Science, so when I got to connect to his talk, we apparently understood each other very well. Then things happened organically and little by little I have dedicated myself to help in whatever I can to assist his content, which by the way, is very good, at least with the educational part and lately with his series of interviews, where he brings out high quality interviewees in the field of programming and data science. Other types of content are related to book reviews and casual chats with subs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Talking about interviews, he is also part of &lt;em&gt;kode kai&lt;/em&gt; where together with &lt;a href=&quot;https://adfernandez.dev/&quot;&gt;Adrián Fernández&lt;/a&gt;, they discuss several of the current issues that are impacting the world of technology and software development. Generally, their talks are entertaining and at a time that is easy for me to watch, shortly before or after dinner and that allows me to actively participate in his talk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;His target audience is in Latin America and any Spanish-speaking country (according to rumors during the streams, there is a country in Africa where they speak Spanish, so that one too), and therefore they offer their point of view about the industry in LatAm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Although I was already subscribed to Antonio since around 2018, I wasn’t an active participant of their activities, if not until a similar time I joined &lt;em&gt;Self.dev&lt;/em&gt;. Again, what attracted me to his content, has been his high educational value and the care he puts into his work for the benefit of others.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;His participation can also be seen in his &lt;a href=&quot;https://twitter.com/io_exception&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt; threads and the data and data visualization blog, &lt;a href=&quot;https://www.tacosdedatos.com/&quot;&gt;Tacos de datos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’m glad, to have ended up in such a community and will do what I can to help keep it going.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For now, I’ll try to convince him to use his Raspberry Pi more and start programming in CUDA Fortran for a graphics card (yes, just because).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Note: The content posted here is in the Spanish language.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Links&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC8KCb358oioQMcJ5pUfs8UQ&quot;&gt;That C# Guy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCEOGKsAcIpVGxgdCTq7z-Zg&quot;&gt;Kode Kai&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;robots-latam&quot;&gt;Robots LatAm&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Robots LatAm is a Latin American community that emerged due to the absence of communities with the characteristics of other branches of technology. Founded by &lt;a href=&quot;https://www.diananerd.com/&quot;&gt;Diana Martinez&lt;/a&gt; along with other people, this community presents a multidisciplinary space for people who are in the robotics area or wish to be in the field, can find the initial or complementary support to learn the basic concepts and state of the art on a large number of topics.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Due to the very nature of robotics, this catalog of topics can be quite extensive to relate in this post, so I recommend going to &lt;a href=&quot;https://github.com/robotslatam/learning-path&quot;&gt;visit their repository on GitHub&lt;/a&gt;, which contains many of the topics we consider necessary for the field of robotics.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The community itself has been noted for its steady improvement since its recent inception, so you can expect more entries in the near future.  Part of that improvement can be seen in the quantity and quality of the speakers that are invited to their weekly meetings, these characters range from academics to highly specialized technicians, where they show their work and in some cases, give workshops for free and recorded for future visits of new members.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;However, it is worth mentioning that this type of progress in such a short time has been achieved by bringing people together and already, this is due to the internal organization of their volunteer teams, which are chosen based on their availability and ability to contribute in a specific area of the community. It can be design, content creation, technical advice, among others.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;From my personal perspective, I believe that there is potential to become an important community, if this organization is maintained and its members are increasing, it is possible to achieve greater and greater things.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I arrived to this community after a series of &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mrpollo/status/1404497339528757252&quot;&gt;tweets&lt;/a&gt; that triggered subsequent responses where several spaces to make community in Latin America were made known.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I feel that I came to the right place, and that I will be helping it grow, both by completing several of the tasks that need to be accomplished, such as technical advice and creation of educational materials.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-robots-latam-commercial-&quot;&gt;!!! Robots LatAm Commercial !!!!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;We look forward to seeing you on &lt;em&gt;Saturday, September 18, 2021 at 1:00pm GMT-5,&lt;/em&gt; for the new “Understanding Neural Networks” talk by Michelle Girón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Good amount of quality content is on the way.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Note: The content posted here is in the Spanish language.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Links&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/robots_latam?lang=en&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UChXty-ceG8zfpp7gT1_6big&quot;&gt;Youtube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;more-and-more-conferences&quot;&gt;More and more conferences&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;px4-developer-summit-2021&quot;&gt;PX4 Developer Summit 2021&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Right now I am at the end of day 1 of one of the most important Open Source drone conferences of the year, &lt;a href=&quot;https://events.linuxfoundation.org/px4-developer-summit/&quot;&gt;PX4 Developer Summit 2021&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This conference revolves around unmanned aerial vehicles (UAVs), ranging from low-level development for control of their systems and navigation, to high-level management and applications that allow to create autonomy in these devices. As with other conferences, this one is held virtually.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the last post, I had already touched on some of the benefits and disadvantages of this type of conferencing. For those who read me for the first time, I can tell you that it allows more people to have access, without the inconvenience of moving to the place of the event, along with the expenses, paperwork and basically, logistical nightmares. Of course, everything will have its downside, in this case, networking can be disastrous if not handled with care. If there is one thing I have learned, it is that these types of interactions are often more beneficial and enriching with face-to-face interaction.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this case, I think the conference is going very well, and I loved the networking section, because contrary to what I have seen in other events, this platform does allow you to establish a dialogue with video and audio to each of the attendees who wish to be part of the dynamic. Their method is very similar to speed dating (I have been told), where you can take about 3 minutes with the person, and extend the time of the chat if both people wish to do so. I think it’s a pretty good idea, and should be implemented in the rest of the conferences that take place during the rest of the pandemic.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Among the attendees, I only had a few familiar faces, among them, we can find again Ramon Roche (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/mrpollo?s=20&quot;&gt;@mrpollo&lt;/a&gt;). Kudos for the way the event has been going, everything has been going great.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Talking more about this dynamic, in a totally ironic way and reinforcing the idea that “we live in a small world”, I have met a person from Canonical, where for being the first person I met in the dynamic, he surprised me in two ways:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;First, he greeted me in Spanish, which confused me for a moment, although later I understood that he could deduce it from my name, so kudos there. From then on we continued the conversation in Spanish.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Second, in my mind there was something that told me that his name had something to do with some part of my history, looking closely, I got a distant memory of something that happened in Spring 2021. At the time, I think this person must have been stunned at the series of smiles and apparent inattention I was projecting (as I was in my mind, trying to solve the riddle, an apology if you read this), it turns out that once I found that piece of information in my mind, I remembered that he was one of the authors of &lt;a href=&quot;https://ubuntu.com/blog/author/g-aguiar-noury&quot;&gt;&lt;em&gt;The State of Robotics&lt;/em&gt; of Ubuntu&lt;/a&gt;, and where he &lt;a href=&quot;https://ubuntu.com/blog/the-state-of-robotics-february-2021&quot;&gt;mentioned my work&lt;/a&gt; as part of his blog. With the answer in mind, I asked him if he has done posts of that nature, and if he remembers the ROS GoPro driver that someone did.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Immediately, the conversation changes as it’s one thing to know someone’s work from social media or person to person, to you seeing the person or team that made it. It was something surreal, but it left a good taste in my mouth because it means that there are people who appreciate that extra effort, and that motivates me to continue it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Because at the end of the day, I learned this kind of knowledge from anonymous people on the Internet, at no cost, and I felt the desire to be part of that effort for common and continuous improvement. Besides, I like that my work can be part of something else, it gives me a lot of personal satisfaction.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;and-the-code&quot;&gt;And the code…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I will be updating a code in the form of a workshop for image management in ROS, I intend to create examples where you can create multiple images from one or more cameras, including webcam, integrated laptop, Kinect and GoPro.  I hope to have it for next week, stay tuned.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;To finish with this post, I will post as an edit the rest of my experience in PX4 Developer Summit 2021, and if possible the first images of my code addition.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;See you soon.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="community" /><category term="updates" /><category term="px4" /><category term="drones" /><category term="conferences" /><summary type="html">Hi, it’s been quite a while since my last update. I will use the opportunity to adjust the frequency of posts to at least one per month, as I will be more active in creating content in the form of live streams in different parts of the network, as time permits.</summary></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">TalentLand y Minidrones</title><link href="http://localhost:4000/code/updates/ros/drones/parrot/2021/07/24/talentland-and-minidrones-es.html" rel="alternate" type="text/html" title="TalentLand y Minidrones" /><published>2021-07-24T12:00:00-05:00</published><updated>2021-07-24T12:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/code/updates/ros/drones/parrot/2021/07/24/talentland-and-minidrones-es</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/code/updates/ros/drones/parrot/2021/07/24/talentland-and-minidrones-es.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/talentland_minidrones_2.jpg&quot; alt=&quot;Me&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hola de nuevo, espero y sigas bien, con un buen café a tu lado y acomodado en tu silla favorita para trabajar desde casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este post voy a develar el secreto que dejé en el tema pasado, también voy a hablar acerca de cómo asistí a las diferentes conferencias durante el transcurso de la pandemia. Todas ellas relacionadas a la ciencia y tecnología, algunos ejemplos son el pasado All Things Open 2020, GTC 2021 de Nvidia y más recientemente TalentLand 2021.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;talentland-2021&quot;&gt;TalentLand 2021&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este evento es realizado año con año desde el 2018, y cuyo propósito es la reunión de estudiantes, amantes de la tecnología y profesionales del sector en un mismo lugar. Por causa de la pandemia, no fue posible de realizar el evento en  persona como se hacía en pasadas ediciones, sin embargo tanto como en esta conferencia, como otras que se han efectuado en este periodo de contingencia, se realizaron de manera virtual y en muchas ocasiones hasta de manera gratuita y con otras facilidades poco frecuentes para los asistentes, por lo que recomiendo estar atento a la aparición de estas oportunidades, ya que aunque la experiencia no es la misma, si permite tener acceso a material de calidad que no es posible concentrar en otras condiciones que no sean en conferencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para TalentLand 2021, específicamente, agradezco a Ramón Roche (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/mrpollo?s=20&quot;&gt;@mrpollo&lt;/a&gt;) por la oportunidad, Roche es Product Manager de la Foundation Dronecode, esta fundación es quien gestiona y mantiene la plataforma &lt;a href=&quot;https://px4.io/&quot;&gt;PX4&lt;/a&gt;. En TalentLand 2021, Roche dió una muy buena introspección e historia de la fundación y cómo el Open Hardware y Source han permeado entre la industria. Como dato adicional, también he trabajado con PX4 en mis experimentos anteriormente y de los cuales espero pueda compartir algo de ellos junto su interacción con ROS y ROS2 en un futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El evento en sí me parece una gran idea para los jóvenes en México y Latino América, para esta edición fueron capaces de traer personas de alto nivel para sus respectivos campos, entre ellos se encuentran Steve Wozniak, Adam Savage, Seth Godin y John Cohn. Por otra parte, también participaron personajes de la comunidad maker como Ana Karen Ramírez (&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/anaqueenmaker/&quot;&gt;@anaqueenmaker&lt;/a&gt;) y Ricardo Muñoz (&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/nquehmx/&quot;&gt;@nquehmx&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda la actividad fue dividida en diferentes tracks, los cuáles iban dependiendo del público objetivo de los temas a discutir, siendo Business Channel para los interesados en los temas de finanzas, inversiones y estilos de negocio como el E-Commerce; Developer Channel para quienes se dedican a la Inteligencia Artificial, DevOps y Ciberseguridad; Creative Channel para artistas y generadores de contenido; Blockchain Channel dirigido a CryptoMonedas y NFTs; Iron Channel buscó concentrar a los makers, IoT y robótica; Gamer Channel que abarcó todo lo relacionado a la creación, distribución y consumo de videojuegos; Superpoderes Channel que se centró en la creación de buenos hábitos y competencias interpersonales e intrapersonales; finalmente tenemos a Talent World Channel que fue para temas especializados. Adicionalmente, también existieron dos talleres Workshop Tech and Human, los cuales enseñaron temas de manera interactiva relacionados a las hard skills de la tecnología y las soft skills de las relaciones humanas, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El evento en sí resulto muy entretenido y me permitió entender el estado actual del sector tecnológico en México y Latino América, pude observar cómo nombres importantes de la industria consideraban como importante la localización de esta región para el desarrollo y fabricación de productos tecnológicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque al inicio del evento no fue posible lo que aparentemente era el plan A de los organizadores (ya que se reportaban una cantidad considerable de quejas en las redes sociales), fueron rápidos en establecer un plan de respaldo para la realización del evento. Por lo que kudos ahí por la planeación y reacción del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro de los aspectos que me gustó fue la capacidad de hacer networking entre los asistentes al evento, esta actividad era realizada a través de la aplicación oficial. La manera en que se manejaba, sin embargo, era algo fuera de lo usual, desconozco si es la forma correcta de gestionar las posibles interacciones entre personas, y digo esto por que su solución era un estilo similar a Tinder (me han dicho) y pues podría ponerse difícil el escoger las palabras correctas para darse a conocer en tan poco espacio y esto si lo llegasen a leer, ya que era muy fácil estar deslizando de izquierda a derecha a alta velocidad. Sin embargo, encontré muy buenas pláticas con la comunidad y me ayudó a entender un poco más la inercia interna de la industria y la academia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En general, pienso que los ponentes fueron bastante buenos en la forma que comunicaron sus temas, además de motivar a las personas que estuviesen interesadas por cada uno de los campos, pasé la mayoría del tiempo en Developer y Iron Channel (creo que nadie imaginó eso). Un extra fue que cada una de las sesiones fue grabada para su uso On-Demand, lo cual es bueno y me mantendrá entretenido por bastante tiempo (a menos que lo vea de una sola vez jaja).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para cerrar, pienso volver para el siguiente año, espero y esta vez sea de forma presencial aunque sea para vivir “la experiencia completa”, algo que es altamente recomendado por otros asistentes. Mientras tanto, te comparto otras conferencias a las cuales tengo planeado asistir en lo que resta del año, éstas son SIGGRAPH 2021 (cortesía de Nvidia), PX4 Developer Summit 2021 y All Things Open 2021.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que si hazme saber si vas a asistir a estos eventos, para que podamos intercambiar ideas y observaciones, también puedes compartir si me estoy perdiendo de alguna conferencia que consideres importante.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;visión-para-ros_pyparrot&quot;&gt;Visión para ros_pyparrot&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En este tiempo me estuve dedicando a la mejora de mis repositorios, especialmente en el código para los Minidrones Parrot Mambo, espero hayas podido encontrar la respuesta al secreto del post anterior, y si el título e imagen no te lo han dicho aún, te digo que muy probablemente estás en lo correcto, he logrado hacer que los Minidrones te sirvan un espresso macchiato en tiempo record ☕🤓 (bueno no por ahora pero en un futuro espero que sí).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fuera de broma, en realidad fue la adición del código para la cámara a bordo que se encuentra en el drone (puedes verlo en la siguiente imagen), y que pensándolo bien es necesario para servirte ese delicioso café, por ahora me enfocaré en hacerlo funcionar de forma correcta, depurar cualquier error e intentar usar algunas técnicas para hacer el flujo de imágenes lo más cercano al tiempo real. Ésto es muy importante, ya que sin ello el drone no podrá ser capaz de obtener información importante de su entorno, como lo sería su posición en el espacio, la existencia de obstáculos, objetivos a alcanzar, entre otros. Todo ello lo obtendría de forma desfasada a lo que tiene en realidad, y eso puede traducirse directamente en un muy mal desempeño, más esfuerzo para la estimación de posición y las estrategias de control, pero sobre todo en una cantidad considerable de choques y accidentes que tanto tú, como tu presupuesto van a resentir (y quizás quisieras estar cortando cebollas… para disimular).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://toton95.github.io/assets/img/posts/ros-pyparrot_7.jpg&quot; alt=&quot;ROS Pyparrot Artwork&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que al final del cuento, estos esfuerzos son muy importantes para mantener esas lagrimas fuera del esquema y mejor dejarlas para tus propios experimentos usando esta interfaz. Si bien aún no se encuentra del todo completa, ya está en una etapa operativa para empezar a experimentar en un ambiente controlado. Cuando me refiero a que está incompleto, hablo de un detalle del cual me tengo que documentar más para su correcta solución, el problema cae en la forma en que el drone permite la transmisión de los datos desde la cámara al cliente que los solicita, ya que al parecer tiene un temporizador interno que pausa el flujo de imágenes, éste solo se restablece al solicitar que el drone se mueva con los comandos para accionar los motores, y una vez detenidos el temporizador eventualmente acaba y las imágenes se detienen. Al parecer no es nada fuera de la idea inicial de Parrot, ya que en la aplicación oficial parece pasar lo mismo, esto me hace sospechar de que es una forma de ahorrar energía, lo cual parece me sensato y más por el tamaño del Minidrone y su batería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, me gustaría poder saber si es posible mantener la transmisión abierta de manera indefinida para fines prácticos, como era posible con los Parrot Bebop y Bebop 2. Por lo pronto, voy a colocar un mecanismo que permita reconocer que ya no se han recibido nuevos frames y mandar una señal al entorno de ROS. Por otra parte, para al usuario agregaré una imagen que indique el drone no ha recibido nuevas imágenes y posiblemente alguna codificación al inicio de la imagen para que los programas que dependan de solamente la imagen (igual lo termino removiendo, veré como se comporta). Además, voy a investigar a fondo los puertos expuestos por &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;nmap&lt;/code&gt; y ver si existe la posibilidad de obtener esta característica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra limitación es que se debe considerar de momento es que la cámara solo actúa como un &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Access Point&lt;/code&gt; o &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;AP&lt;/code&gt; y tanto la imposibilidad de mantener el stream abierto y cambiar el modo de el adaptador WiFi  solo podría ser eliminada con la modificación del firmware, lo que no siempre es conveniente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya una vez teniendo el nuevo nodo operativo para la visión del drone, decidí dar un vistazo a la comunidad de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/alexis_guijarro/status/1415558596633391104?s=20&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;, quiénes han aceptado muy bien la forma en que ando desarrollando la herramienta. Al momento de la escritura de este articulo, el tweet ya lleva más de 4000 interacciones y me permitió hablar con la autora del código base (&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;pyparrot&lt;/code&gt;, por la Dra. Amy McGovern) que utilicé para crear mi proyecto &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;ros-pyparrot&lt;/code&gt;. Lo cual me sirvió para entender un poco mejor el cómo fue el razonamiento que tuvo para crear su código y que experiencias obtuvo durante el desarrollo del mismo, de ahí me abre a otras opciones que posiblemente explore en caso de que sean necesarias o la carga de trabajo no esté muy pesada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tweet me permitió también volver a formar parte de las noticias semanales de ROS, lo cual siento que es bueno, ya que reconoce y difunde los esfuerzos de las personas que desarrollan alrededor de la plataforma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya para finalizar, espero poder traer nuevas noticias acerca del driver de GoPro para ROS, así como un experimento de muestra nuevo para &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Mambo_ROS_Examples&lt;/code&gt; que haga uso del nuevo nodo para la visión en el Parrot Mambo drone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto, sigamos esperando por ese espresso macchiato. 🤤&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="code" /><category term="updates" /><category term="ros" /><category term="drones" /><category term="parrot" /><summary type="html"></summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">TalentLand and Minidrones</title><link href="http://localhost:4000/code/updates/ros/drones/parrot/2021/07/24/talentland-and-minidrones.html" rel="alternate" type="text/html" title="TalentLand and Minidrones" /><published>2021-07-24T12:00:00-05:00</published><updated>2021-07-24T12:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/code/updates/ros/drones/parrot/2021/07/24/talentland-and-minidrones</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/code/updates/ros/drones/parrot/2021/07/24/talentland-and-minidrones.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/talentland_minidrones_2.jpg&quot; alt=&quot;Me&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hello again, I hope you are still well, with a good coffee by your side and settled in your favorite chair to work from home.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this post I am going to reveal the secret I left in the last topic, I am also going to talk about how I attended the different conferences during the course of the pandemic. All of them related to science and technology, some examples are the past All Things Open 2020, Nvidia’s GTC 2021 and more recently TalentLand 2021.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;talentland-2021&quot;&gt;TalentLand 2021&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;This event has been held every year since 2018, and its purpose is to bring together students, technology lovers and industry professionals in one place. Because of the pandemic, it was not possible to hold the event in person as was done in past editions, however in this conference, as in others that have been held in this period of contingency, were held virtually and often even for free and with other infrequent opportunities for attendees, so I recommend being attentive to the emergence of these chances, because although the experience is not the same, it allows access to quality material that is not possible to concentrate in other conditions that are not in conferences.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For TalentLand 2021, specifically, I thank Ramon Roche (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/mrpollo?s=20&quot;&gt;@mrpollo&lt;/a&gt;) for the opportunity, Roche is Product Manager of the Foundation Dronecode, this foundation is who manages and maintains the &lt;a href=&quot;https://px4.io/&quot;&gt;PX4&lt;/a&gt; platform. At TalentLand 2021, Roche gave a very good introspection and history of the foundation and how Open Hardware and Source have permeated the industry. As a side note, I have also worked with PX4 in my experiments before and which I hope to share something from them along with their interaction with ROS and ROS2 in the future.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The event itself seems to me a great idea for young people in Mexico and LATAM, for this edition they were able to bring high level people for their respective fields, among them were Steve Wozniak, Adam Savage, Seth Godin and John Cohn. On the other hand, also participated characters of the maker community such as Ana Karen Ramirez (&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/anaqueenmaker/&quot;&gt;@anaqueenmaker&lt;/a&gt;) and Ricardo Muñoz (&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/nquehmx/&quot;&gt;@nquehmx&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All the activity was divided into different tracks, which were depending on the target audience of the topics to be discussed, being Business Channel for those interested in finance, investments and business styles such as E-Commerce; Developer Channel for those who are dedicated to Artificial Intelligence, DevOps and Cybersecurity; Creative Channel for artists and content generators; Blockchain Channel aimed at CryptoMonedas and NFTs; Iron Channel sought to focus on makers, IoT and robotics; Gamer Channel that covered everything related to the creation, distribution and consumption of video games; Superpoderes Channel was focused on the creation of good habits and interpersonal and intrapersonal skills; finally we have Talent World Channel that was for specialized topics. In addition, there were also two workshops Workshop Tech and Human, which taught topics in an interactive way related to the hard skills of technology and the soft skills of human relations, respectively.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The event itself was very entertaining and allowed me to understand the current state of the technology sector in Mexico and Latin America, I could see how important names in the industry considered the location of this region as important for the development and manufacture of technology products.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Although at the beginning of the event what was apparently the organizers’ plan A ended up not being possible (as a considerable amount of complaints were reported on social media), they were quick to establish a backup plan for the event. So kudos there for the team’s planning and reaction.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Another aspect I liked was the ability to do networking among event attendees, this activity was done through the official app. The way it was handled, however, was something out of the ordinary, I do not know if it is the right way to manage possible interactions between people, and I say this because their solution was a similar style to Tinder (I have been told) and it could get difficult to choose the right words to make yourself known in such a short space and this if they were to read it, as it was very easy to be sliding from left to right at high speed. However, I found the talks with the community very good and it helped me to understand a little more about the internal inertia of the industry and academia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Overall, I thought the speakers were pretty good in the way they communicated their topics, as well as motivating people who were interested in each of the fields, I spent most of the time on Developer and Iron Channel (I don’t think anyone imagined that). A bonus was that each of the sessions was recorded for On-Demand use, which is nice and will keep me entertained for quite some time (unless I watch it all at once, haha).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To close, I plan to come back next year, I hope and this time it will be in person even if it’s just to live “the full experience”, something that is highly recommended by other attendees. In the meantime, I share with you other conferences that I plan to attend during the rest of the year, these are SIGGRAPH 2021 (courtesy of Nvidia), PX4 Developer Summit 2021 and All Things Open 2021.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So let me know if you are going to attend these events, so we can exchange ideas and observations, you can also share if I am missing any conference that you consider important.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vision-for-ros_pyparrot&quot;&gt;Vision for ros_pyparrot&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In this time I’ve been dedicating myself to the improvement of my repositories, specially in the code for the Parrot Mambo Minidrones, I hope you were able to find the answer to the secret of the previous post, and if the title and image haven’t told you yet, I tell you that you are most probably right, I have managed to make the Minidrones serve you an espresso macchiato in record time ☕🤓 (well not for now but in the future I hope so).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Being serious, actually it was the addition of the code for the onboard camera that is on the drone (you can see it in the following image), and on second thought, it is necessary to serve you that delicious coffee, for now I will focus on making it work correctly, debug any bugs and try to use some techniques to make the flow of images as close to real time as possible. This is very important, because without it the drone will not be able to obtain important information from its environment, such as its position in space, the existence of obstacles, targets to reach, among others. All this would be obtained out of phase to what it actually has, and that can translate directly into a very poor performance, more effort for position estimation and control strategies, but above all, a significant number of crashes and accidents that both you and your budget will resent (and maybe you would like to be cutting onions … to disguise it).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://toton95.github.io/assets/img/posts/ros-pyparrot_7.jpg&quot; alt=&quot;ROS Pyparrot Artwork&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So at the end of the story, these efforts are very important to keep those tears out of the scheme and better left for your own experiments using this interface. While it is not quite complete yet, it is already at an operational stage to start experimenting in a controlled environment. When I say that it is incomplete, I’m talking about a detail that I have to document more for its correct solution, the problem lies in the way the drone allows the transmission of data from the camera to the client that requests it, as it seems to have an internal timer that pauses the image stream, this is only restored when requesting the drone to move with the commands to operate the motors, and once stopped the timer eventually ends and the images stop. Apparently, it is not far from Parrot’s initial idea, since in the official application the same thing seems to happen, this makes me suspect that it is a way to save energy, which seems to me sensible and more for the size of the Minidrone and its battery.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;However, I would like to know if it is possible to keep the transmission open uninterrupted for practical purposes, as it was possible with Parrot Bebop and Bebop 2. For the time being, I will put a mechanism to recognize that no new frames have been received and send a signal to the ROS environment. On the other hand, for the user I will add an image that indicates the drone has not received new images and possibly some coding at the beginning of the image so that the programs that depend on only the image (I might remove it at the end, I will see how it behaves). Also, I will thoroughly investigate the ports exposed by &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;nmap&lt;/code&gt; and see if there is a possibility to get this feature.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Another limitation to consider at the moment is that the camera only acts as an &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Access Point&lt;/code&gt; or &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;AP&lt;/code&gt; and therefore the impossibility to keep the stream open and change the mode of the WiFi adapter could only be eliminated by modifying the firmware, which is not always convenient.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Once I had the new operating node for the drone vision, I decided to take a look at the &lt;a href=&quot;https://twitter.com/alexis_guijarro/status/1415558596633391104?s=20&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt; community, who have accepted very well the way I am developing the tool. At the time of writing this article, the tweet already has more than 4000 interactions and allowed me to talk to the author of the code base (&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;pyparrot&lt;/code&gt;, by Dr. Amy McGovern) that I used to create my &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;ros-pyparrot&lt;/code&gt; project. This helped me to understand a little better how she reasoned to create her code and what experiences she gained during the development, hence opening me to other options that I may explore in case they are needed or the workload is not too heavy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This tweet also allowed me to be part of ROS weekly news again, which I feel is good, as it recognizes and spreads the efforts of the people who develop around the platform.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finally, I hope to bring new news about the GoPro driver for ROS, as well as a new sample experiment for &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Mambo_ROS_Examples&lt;/code&gt; that makes use of the new vision node on the Parrot Mambo drone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In the meantime, let’s keep waiting for that espresso macchiato. 🤤&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="code" /><category term="updates" /><category term="ros" /><category term="drones" /><category term="parrot" /><summary type="html"></summary></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">Arte, código y actualizaciones</title><link href="http://localhost:4000/art/code/updates/ros/2021/07/09/art-code-and-updates-es.html" rel="alternate" type="text/html" title="Arte, código y actualizaciones" /><published>2021-07-09T01:00:00-05:00</published><updated>2021-07-09T01:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/art/code/updates/ros/2021/07/09/art-code-and-updates-es</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/art/code/updates/ros/2021/07/09/art-code-and-updates-es.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/art-code-and-updates.png&quot; alt=&quot;Artwork banner&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el último post me he dedicado a la actualización y mantenimiento de mis códigos en GitHub. Esto debido a mi repositorio de llevar mis conocimientos a más personas, he realizado varias acciones para hacerlo más atractivo. Parte de ello ha caído en la adición del arte para su difusión por las redes sociales, con lo que espero pueda aumentar la exposición de estas contribuciones a la comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-arte&quot;&gt;El arte&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El arte que llevo hasta el momento está distribuido a lo largo de este post, espero que su función haya sido cumplida y te hayas dedicado a observarlos primero antes de empezar con el texto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la realización de estos dibujos utilice el programa Clip Art Studio, el cuá es usado para la creación de dibujos, cómics y mangas, por lo que resulta ser el mejor candidato para el trabajo, eso y que no había podido encontrar la excusa perfecta de usarlo desde que lo compré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, he comprobado una vez más lo terapéutico que la realización de arte es, así como tomar fotografías, tienen mi sello de aprobación 🤓.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, hablando de la inspiración para este estilo de arte, me basé en las etiquetas que he visto en las laptops de las personas, y aunque no las use en la mía (me gusta mantener el exterior original de mis computadoras) me gusta ver el nivel de personalización y atractivo visual que causan en quienes las observan, por lo que quise copiar ese efecto en mi arte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La adición de nuevo arte va a ser agregada de manera intermitente, ya que debo recuperar algo de ritmo para terminar proyectos atrasados, pero eventualmente cubriré todos los repositorios más importantes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como siempre, agradezco infinitamente que me hagan llegar sus comentarios acerca de las imágenes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-código&quot;&gt;El código&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cada una de las ilustraciones da imagen a los repositorios más visitados por la comunidad desde que inicié mi viaje por la plataforma de ROS o Robot Operating System. Para quienes no lo conozcan, ésta herramienta hace la función de Middleware, en otras palabras, es el traductor que se encuentra entre el Software y el Hardware, y que en términos prácticos nos ayuda a tener una fácil y mejor comunicación entre los nodos (programas que controlan cada una de las funciones en ROS) de manera distribuida. Cada uno de estos nodos te ayuda separar los componentes de un robot y su controlador de software por sus tareas, fuente o destino. Cada uno de estos nodos pueden estar enfocados ya sea a la adquisición de datos a través de los sensores, la acción de los actuadores, el procesamiento de la información o un controlador de nodos que se encarga de gestionar la interacción entre dos o más nodos. Me gusta verlo como una especie de “pegamento”, ya que te ayuda a partir un problema gigante en problemas más pequeños y fáciles de manejar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://toton95.github.io/assets/img/posts/BebopROSExamples_3.jpg&quot; alt=&quot;Bebop_ROS_Examples_image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bebop_ros_examples&quot;&gt;“Bebop_ROS_Examples”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La primera ilustración es acerca de mi primer repositorio hecho con una colección de experimentos que hice junto con mis compañeros durante mi estancia en Texas A&amp;amp;M University en 2017. Tengo un cariño especial por este código, ya que fue el que me llevo a tener mis primeros seguidores y empezar a aparecer en la mira de varios desarrolladores y docentes sobre el campo. La colección está diseñada para el drone Parrot Bebop (y en teoría es compatible con Parrot Bebop 2) y contiene códigos de experimentos de lazo abierto, de vehículos múltiples, y otros ejercicios usando un sistema de captura de movimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, para 2018, la colección recibió su última adición para documentar el código para la competencia del Torneo Nacional de Robótica en México, específicamente en la categoría de vehículos aéreos autónomos, donde se consiguió el segundo lugar por el ejercicio de seguimiento de objetos, y nuestra solución fue la mejor de la competencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://toton95.github.io/assets/img/posts/ros-pyparrot_7.jpg&quot; alt=&quot;ROS Pyparrot Artwork&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ros_pyparrot&quot;&gt;“ros_pyparrot”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Este repositorio fue creado para formar una plataforma de drones lo suficientemente pequeños para que pudiesen funcionar en grupo y ejecutara comandos de manera independiente. Otros factores como el tamaño de la zona de vuelo y el costo influyeron en la elección del Mambo Parrot como el principal objetivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El código como un todo, funciona igual que un “driver”, esto quiere decir que coordina las comunicaciones entre la computadora y el drone para poder realizar las acciones solicitadas. Al hacer un poco de investigación al respecto, encontré que el método tradicional de comunicación con los celulares o tablets era por medio de Bluetooth y WiFi, con los cuales me sentía muy cómodo, ya que había trabajado con ello en otra ocasión. Sin embargo, ya al investigar más a fondo, descubrí que hacía uso de la versión Bluetooth más reciente, que en ese tiempo era la 4.0, la que introducía una forma de transmisión ahorradora de energía, llamado formalmente como Bluetooth Low Energy (BLE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayor diferencia entre la versión que yo usé y la BLE es que se necesita “despertar” y “mantener despierta” la vía de comunicación entre ambos extremos de la transmisión. Esto se me presentó como un nuevo reto, así que me puse a investigar sobre algún medio para comunicar el Mambo Parrot con ROS o algún SDK del que pudiera hacer uso para mis experimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por desgracia, mis esfuerzos por buscar algo ya hecho fracasaron, así que la única esperanza que me quedaba era intentar hacer Ingeniería Inversa, para ello invertí en un BLE Sniffer, una herramienta para interceptar los paquetes mandados entre ambos extremos de la transmisión y un Mambo Parrot personal por si lo llegaba a romper (los drones sobre los que iba a trabajar eran de la universidad).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los primeros esfuerzos dieron pocos resultados, pero me ayudaron a entender mejor el comportamiento del drone, así como   conocer la manera en que esta versión de Bluetooth funcionaba, sin tener que estudiar gran parte del manual oficial. Al poco tiempo, y dentro de las conversaciones en varios foros sobre la Ingeniería Inversa en este drone, me encontré con el trabajo de la Dra. Amy McGovern, quién ya casi descifró todo lo necesario para que el drone funcionara, el nombre de su &lt;a href=&quot;https://github.com/amymcgovern/pyparrot&quot;&gt;proyecto&lt;/a&gt; es &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;pyparrot&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un vistazo y una prueba rápida después me convencieron para crear una interface entre su trabajo y la plataforma ROS, en base a lo que Autonomy Lab había establecido con &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;bebop_autonomy&lt;/code&gt;. Poco tiempo después, obtuve los resultados que buscaba, e incluso pude incluir funcionalidades que aún no habían sido agregadas, como el auto despegue, donde lanzas el drone al aire para que éste se mantenga volando. Gracias a ROS, era posible hacer despegar hasta 8 drones al mismo tiempo (por especificaciones de BLE). Al ver volar a todos esos drones, lo llamé un éxito y me fui a dormir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún espero agregar un par de funcionalidades que me hacen falta…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://toton95.github.io/assets/img/posts/Mambo_ROS_Examples_2.jpg&quot; alt=&quot;Mambo ROS Examples Artwork&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mambo_ros_examples&quot;&gt;“Mambo_ROS_Examples”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Este repositorio es el sucesor espiritual de “Bebop_ROS_Examples”, el cual contiene varios de esos experimentos pero mejorados y otros más que involucran a dos o más drones. El proyecto se basó completamente en las necesidades de la prueba del drone mismo y realizar los experimentos para un artículo de conferencia en &lt;a href=&quot;https://doi.org/10.1109/GCWkshps45667.2019.9024528&quot;&gt;“IEEE Globecom Workshop on Computing Centric Drone Networks” &lt;/a&gt; y una entrada al Journal &lt;a href=&quot;https://doi.org/10.1109/TCST.2020.3020783&quot;&gt;“IEEE Transactions on Control Systems Technology”&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Necesité bastante tiempo para completar esta serie de experimentos, sin embargo, me alegra que lo hice y además me tomé el tiempo de hacerlo bien, ya que tanto este repositorio como los dos anteriores están sirviendo de material de apoyo para alumnos en varias universidades alrededor del mundo, y me doy cuenta por quienes los siguen y la temporada en que son vistos o clonados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero poder continuar expandiendo con este proyecto pronto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://toton95.github.io/assets/img/posts/ros_gopro_driver_6.jpg&quot; alt=&quot;ros-gopro-driver Artwork&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ros-gopro-driver&quot;&gt;“ros-gopro-driver”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ya por último, este es el repositorio de ROS más nuevo que he publicado, casi al igual que con &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;pyparrot&lt;/code&gt;, no encontré una manera de poder grabar mis experimentos con mi GoPro y ROS de manera independiente (eran parte de otros paquetes y solo ciertas funciones), sin que tuviera que meterme dentro de la zona de pruebas a iniciar la grabación. Claro, podía usar la aplicación para smartphones, pero a veces lo usaba para monitorear otras cosas del experimento, datos de ubicación, estado, entre otras cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que tuve que acostumbrarme a ello hasta que concluí la maestría. Después de que me mudé a Las Cruces, Nuevo México, tuve el tiempo de trabajar de nuevo sobre el tema, poco después encontré una &lt;a href=&quot;https://github.com/KonradIT/goprowifihack&quot;&gt;API por WiFi recolectada por KonradIT&lt;/a&gt;, fue allí que encontré una forma directa de interactuar con las cámaras mediante la librería &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;requests&lt;/code&gt; de Python y extender los comandos e información a ROS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta este punto, ya era capaz de manejar la cámara y hacer uso de varias de las funciones principales de la cámara, ahora solamente me hacía falta encontrar la manera de transmitir vídeo en vivo para incluirlo dentro de ROS. Afortunadamente, ya había tenido tiempo jugando con el proyecto &lt;a href=&quot;http://ffmpeg.org/&quot;&gt;FFMPEG&lt;/a&gt; y los tutoriales de &lt;a href=&quot;https://github.com/leandromoreira/ffmpeg-libav-tutorial&quot;&gt;Leandro Moreira&lt;/a&gt; (los cuales ayudé a traducir al idioma español, como agradecimiento), y fueron estas herramientas las que me pusieron en buen camino para capturar y decodificar cada uno de los paquetes que se reciben a la mayor velocidad posible, comparándose de forma similar a lo que se entrega en la aplicación oficial, al menos de manera subjetiva (más pruebas serán efectuadas en el futuro).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El código se encontraba listo y solo faltaba probarlo, para mi suerte funcionó de maravilla, claro había varias regiones con corrupciones de píxeles pero se encontraban de igual manera en la aplicación oficial, así que mi teoría se centra en la calidad de la conexión de la antena WiFi (estoy considerando consultar a Leandro por alguna idea).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya solo me hacía falta que alguien lo probara en su computadora para confirmar que se podía reproducir el mismo resultado, así que decidí enviarlo a mi amigo &lt;a href=&quot;https://github.com/ekrell&quot;&gt;Evan Krell&lt;/a&gt; de la Texas A&amp;amp;M University - Corpus Christi, quien confirmó su funcionamiento, e hizo uso práctico del programa en su &lt;a href=&quot;https://ekrell.github.io/underwater-gopro-stream/&quot;&gt;proyecto&lt;/a&gt; y se convirtió como contribuidor del repositorio, con toda esa evidencia hice un Tweet con el estado actual del código… y a la comunidad le encantó. 🖤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto les encantó que salimos en el &lt;a href=&quot;https://discourse.ros.org/t/ros-news-for-the-week-of-2-19-2021/19051&quot;&gt;resumen semanal de ROS&lt;/a&gt; y tiempo después en un &lt;a href=&quot;https://ubuntu.com/blog/the-state-of-robotics-february-2021&quot;&gt;artículo de Ubuntu&lt;/a&gt;. Fue asombroso, y para rematar nos publicaron en la misma semana que el Perseverance e Ingenuity habían aterrizado sobre Marte, así que fuimos el segundo lugar en clicks (el primero después de la noticia en Marte).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto me motivó a intentar empujar el limite un poco más para aceptar más cámaras y funcionalidades en el futuro, así como ver la forma de contribuir dentro del código fuente de ROS 2, ya que se ha hecho pública su utilización en la misión lunar del 2023 por la NASA, y yo quiero poder contribuir a algo así (eso y que por el éxito de Perseverance e Ingenuity en Marte, estuvieron regalando insignias especiales a todos los contribuidores de las librerías Open Source que se utilizan en la misión).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;-y-las-actualizaciones&quot;&gt;… y las actualizaciones&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ahora en cuanto a las actualizaciones de código, he estado trabajando en el mantenimiento de viejo código así como la adición de nuevas características para el “driver” de la cámara GoPro con ROS como la obtención del estado de la cámara,   hacer un registro que relacione los vídeos con los experimentos automáticamente, todo con el fin de terminar los proyectos pendientes y saltar a la siguiente versión de la plataforma, ROS 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este punto, me tomaré un tiempo para entender más el mecanismo interno de ROS 2, con lo que espero ahondar mi conocimiento sobre la plataforma y tomar las decisiones necesarias para la migración de mis repositorios más importantes. Sin embargo, es importante conocer que es posible entrelazar nodos de ambas versiones, así que siempre está la posibilidad de continuar con solamente mantener las herramientas en ROS y no llevar a cabo la migración.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pero-antes-un-mensaje-final&quot;&gt;Pero antes, un mensaje final:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si tienes un buen ojo y has revisado los repositorios e imágenes que aquí se presentan, te darás cuenta de una  actualización sorpresa que esta por salir al publico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También dentro de este ambiente secreto (temporal), les digo que tengo varios proyectos atrasados en los que voy a reanudar los esfuerzos de desarrollo, van a tardar un poco, y más con las nuevas adiciones de conocimiento gracias Nvidia y su evento de la GTC 2021.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al momento de finalizar la escritura de este post, acabo de finalizar mi asistencia a TalentLand 2021, un evento donde compañías y personas del área de tecnología se reúnen para instruir y aconsejar a estudiantes para involucrarse en ese mundo, hablaré más de ello en el siguiente post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que hayas disfrutado de la lectura, ahora a disfrutar un buen café… ☕&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="art" /><category term="code" /><category term="updates" /><category term="ros" /><summary type="html"></summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Art, code and updates</title><link href="http://localhost:4000/art/code/updates/ros/2021/07/09/art-code-and-updates.html" rel="alternate" type="text/html" title="Art, code and updates" /><published>2021-07-09T01:00:00-05:00</published><updated>2021-07-09T01:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/art/code/updates/ros/2021/07/09/art-code-and-updates</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/art/code/updates/ros/2021/07/09/art-code-and-updates.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/art-code-and-updates.png&quot; alt=&quot;Artwork banner&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Since the last post I have dedicated myself to updating and maintaining my codes on GitHub. This due to my purpose of bringing my knowledge to more people, I have made several actions to make it more attractive. Part of this has fallen into adding art for dissemination through social networks, with which I hope I can increase the exposure of these contributions to the community.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-art&quot;&gt;The art&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The art that I have so far is distributed throughout this post, I hope that its function has been fulfilled and you have dedicated yourself to observe them first before starting with the text.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For the realization of these drawings I used the Clip Art Studio program, which is used for the creation of drawings, comics and manga, so it turns out to be the best candidate for the job, that and I had not been able to find the perfect excuse to use it since I bought it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also, I have proven once again how therapeutic making art is, as well as taking pictures, they have my seal of approval 🤓.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, speaking of the inspiration for this style of art, I based it on the labels I’ve seen on people’s laptops, and although I don’t use them on mine (I like to keep the original exterior of my computers) but I like to see the level of personalization and visual appeal they cause in those who look at them, so I wanted to copy that effect in my art.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The addition of new art is going to be added intermittently, as I need to pick up some pace to finish backlogged projects, but eventually I will cover all the major repositories.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As always, I am infinitely grateful for your feedback on the images.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-code&quot;&gt;The code&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Each of the illustrations gives image to the most visited repositories by the community since I started my journey through the ROS or Robot Operating System platform. For those who don’t know it, this tool works as Middleware, in other words, it is the translator between Software and Hardware, and in practical terms it helps us to have an easy and better communication between the nodes (programs that control each of the functions in ROS) in a distributed way. Each of these nodes helps you to separate the components of a robot and its software controller by their tasks, source or destination. Each of these nodes can be focused on either data acquisition through sensors, actuator action, information processing, or a node controller that is responsible for managing the interaction between two or more nodes. I like to see it as a kind of “glue”, as it helps you to split a giant problem into smaller and easier to handle problems.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://toton95.github.io/assets/img/posts/BebopROSExamples_3.jpg&quot; alt=&quot;Bebop_ROS_Examples_image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bebop_ros_examples&quot;&gt;“Bebop_ROS_Examples”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;The first illustration is about my first repository made with a collection of experiments that I made together with my classmates during my stay at Texas A&amp;amp;M University in 2017. I have a special fondness for this code, as it was the one that led me to have my first followers and start appearing in the sights of several developers and teachers about the field. The collection is designed for the Parrot Bebop drone (and in theory is compatible with Parrot Bebop 2) and contains code for open-loop experiments, multi-vehicle experiments, and other exercises using a motion capture system.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finally, for 2018, the collection received its last addition to document code for the National Robotics Tournament competition in Mexico, specifically in the autonomous aerial vehicle category, where second place was achieved for the object tracking exercise, and our solution was the best in the competition.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://toton95.github.io/assets/img/posts/ros-pyparrot_7.jpg&quot; alt=&quot;ROS Pyparrot Artwork&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ros_pyparrot&quot;&gt;“ros_pyparrot”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;This repository was created to form a platform of drones small enough to operate as a group and execute commands independently. Other factors such as the size of the flying area and cost influenced the choice of the Mambo Parrot as the main target.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The code as a whole, works just like a “driver”, meaning that it coordinates communications between the computer and the drone in order to perform the requested actions. When I did some research about it, I found that the traditional method of communication with cell phones or tablets was via Bluetooth and WiFi, with which I felt very comfortable, as I had worked with it on another occasion. However, upon further investigation, I discovered that I was using the most recent Bluetooth version, which at that time was 4.0, which introduced a form of energy-saving transmission, formally called Bluetooth Low Energy (BLE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The major difference between the version I used and BLE is that you need to “wake up” and “keep awake” the communication path between both ends of the transmission. This presented me with a new challenge, so I set about researching some means of communicating the Mambo Parrot with ROS or some SDK that I could make use of for my experiments.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unfortunately, my efforts to find something already done failed, so the only hope I had left was to try to do Reverse Engineering, so I invested in a BLE Sniffer, a tool to intercept the packets sent between both ends of the transmission and a personal Mambo Parrot in case I broke it (the drones I was going to work on were from the university).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The first efforts yielded few results, but they helped me to better understand the behavior of the drone, as well as to know how this version of Bluetooth worked, without having to study much of the official manual. Soon after, and within the conversations in several forums about the Reverse Engineering on this drone, I came across the work of Dr. Amy McGovern, who already almost figured out everything needed to make the drone work, the name of her &lt;a href=&quot;https://github.com/amymcgovern/pyparrot&quot;&gt;project&lt;/a&gt; is &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;pyparrot&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quick look and test later convinced me to create an interface between her work and the ROS platform, based on what Autonomy Lab had established with &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;bebop_autonomy&lt;/code&gt;. Soon after, I got the results I was looking for, and was even able to include functionality that had not yet been added, such as auto takeoff, where you launch the drone into the air to keep it flying. Thanks to ROS, it was possible to launch up to 8 drones at the same time (per BLE specs). Seeing all those drones flying, I called it a success and went to sleep.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’m still waiting to add a couple of features I’m missing….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://toton95.github.io/assets/img/posts/Mambo_ROS_Examples_2.jpg&quot; alt=&quot;Mambo ROS Examples Artwork&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mambo_ros_examples&quot;&gt;“Mambo_ROS_Examples”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;This repository is the spiritual successor of “Bebop_ROS_Examples”, which contains several of those experiments but improved and others involving two or more drones. The project was based entirely on the needs of testing the drone itself and performing the experiments for a conference paper in &lt;a href=&quot;https://doi.org/10.1109/GCWkshps45667.2019.9024528&quot;&gt;“IEEE Globecom Workshop on Computing Centric Drone Networks” &lt;/a&gt; and an entry to the Journal &lt;a href=&quot;https://doi.org/10.1109/TCST.2020.3020783&quot;&gt;“IEEE Transactions on Control Systems Technology”&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I needed quite some time to complete this series of experiments, however, I am glad I did it and also took the time to do it right, as both this repository and the previous two are serving as support material for students at various universities around the world, and I can tell by who follows them and the season in which they are viewed or cloned.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I hope to be able to continue expanding this project soon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://toton95.github.io/assets/img/posts/ros_gopro_driver_6.jpg&quot; alt=&quot;ros-gopro-driver Artwork&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ros-gopro-driver&quot;&gt;“ros-gopro-driver”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Finally, this is the newest ROS repository I have published, almost like with &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;pyparrot&lt;/code&gt;, I did not find a way to record my experiments with my GoPro and ROS independently (they were part of other packages and only certain functions), without having to get inside the test area to start recording. Sure, I could use the smartphone app, but sometimes I used it to monitor other things in the experiment, location data, status, among other things.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So I had to get used to it until I finished my master’s degree. After I moved to Las Cruces, New Mexico, I had the time to work on it again, soon after I found a &lt;a href=&quot;https://github.com/KonradIT/goprowifihack&quot;&gt;WiFi API collected by KonradIT&lt;/a&gt;, it was there that I found a direct way to interact with the cameras through the Python &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;requests&lt;/code&gt; library and extend the commands and information to ROS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Up to this point, I was already able to manage the camera and make use of several of the camera’s main functions, now I just needed to find a way to stream live video to include it within ROS. Fortunately, I had already had some time playing with the &lt;a href=&quot;http://ffmpeg.org/&quot;&gt;FFMPEG&lt;/a&gt; project and &lt;a href=&quot;https://github.com/leandromoreira/ffmpeg-libav-tutorial&quot;&gt;Leandro Moreira&lt;/a&gt; tutorials (which I helped to translate into Spanish, as appreciation), and it was these tools that put me on the right track to capture and decode each of the packets that are received at the highest possible speed, comparing similarly to what is delivered in the official application, at least subjectively (more tests will be done in the future).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The code was ready and I just needed to test it, to my luck it worked great, of course there were several regions with pixel corruptions but they were the same in the official application, so my theory focuses on the quality of the WiFi antenna connection (I’m considering consulting Leandro for any idea).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I just needed someone to test it on their computer to confirm that the same result could be reproduced, so I decided to send it to my friend &lt;a href=&quot;https://github.com/ekrell&quot;&gt;Evan Krell&lt;/a&gt; from Texas A&amp;amp;M University - Corpus Christi, who confirmed it worked, made practical use of the program in his &lt;a href=&quot;https://ekrell.github.io/underwater-gopro-stream/&quot;&gt;project&lt;/a&gt; and became a contributor to the repository, with all that evidence I made a Tweet with the current status of the code… and the community loved it. 🖤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;They loved it so much that we were featured in the &lt;a href=&quot;https://discourse.ros.org/t/ros-news-for-the-week-of-2-19-2021/19051&quot;&gt;ROS weekly roundup&lt;/a&gt; and some time later in an &lt;a href=&quot;https://ubuntu.com/blog/the-state-of-robotics-february-2021&quot;&gt;Ubuntu article&lt;/a&gt;. It was amazing, and to top it off we were published in the same week that Perseverance and Ingenuity had landed on Mars, so we were second in clicks (first after the Mars news).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This motivated me to try to push the limit a bit more to accept more cameras and functionalities in the future, as well as to see how to contribute to the ROS 2 source code, since it has been made public its use in the 2023 lunar mission by NASA, and I want to be able to contribute to something like that (that and for the success of Perseverance and Ingenuity on Mars, they were giving away special badges to all contributors of the Open Source libraries used in the mission).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;-and-updates&quot;&gt;… and updates&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Now in terms of code updates, I have been working on maintaining old code as well as adding new features for the GoPro camera driver with ROS such as getting the camera status, making a log that relates videos to experiments automatically, all in order to finish the pending projects and jump to the next version of the platform, ROS 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At this point, I will take some time to understand more about the internal mechanism of ROS 2, which I hope to increase my knowledge about the platform and make the necessary decisions for the migration of my most important repositories. However, it is important to know that it is possible to intertwine nodes from both versions, so there is always the possibility of continuing with just keeping the tools in ROS and not carrying out the migration.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;before-you-go-a-final-message&quot;&gt;Before you go, a final message:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;If you have a keen eye and have reviewed the repositories and images presented here, you will notice a surprise update that is about to be released to the public.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also within this secret (temporary) environment, I tell you that I have several backlogged projects in which I will resume my development efforts, they are going to take a while, and more with the new knowledge additions thanks Nvidia and their GTC 2021 event.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also at the moment I’m finishing writing this post, I just attended to TalentLand 2021, an event where important tech companies and people go to instruct and coach students to get into this world, I will talk more about it at the next post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I hope you enjoyed reading this, now let’s enjoy a good coffee…. ☕&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="art" /><category term="code" /><category term="updates" /><category term="ros" /><summary type="html"></summary></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">Bienvenidos a mi blog</title><link href="http://localhost:4000/introduction/about/bio/2021/06/11/introductory-post-es.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bienvenidos a mi blog" /><published>2021-06-11T18:00:00-05:00</published><updated>2021-06-11T18:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/introduction/about/bio/2021/06/11/introductory-post-es</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/introduction/about/bio/2021/06/11/introductory-post-es.html">&lt;p&gt;​	Hola, mi nombre es Alexis Guijarro y soy un desarrollador de robótica y creador de software abierto. Soy nativo de México y sí, como buen mexicano, me gustan los tacos de calle, unos buenos memes y un agradable tiempo de comedia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque hasta el momento no soy muy conocido en las redes, he realizado contribuciones esporádicas a proyectos de fuente libre, ya sea generando nuevo código, talleres y traducciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, también he hecho pequeñas contribuciones en el campo académico, mayormente en áreas del control de vehículos aéreos de forma autónoma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para completar dichos logros, fue necesario dedicar suficiente tiempo y esfuerzo para poder cubrir cada una de las habilidades requeridas para este tipo de proyectos multidisciplinarios. Por esta razón, me he enfocado en diversas áreas del conocimiento que van desde la mecánica de sólidos y la física a la programación, visión artificial y teoría de control, junto a otros más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/main.jpg&quot; alt=&quot;Me&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soy una persona que se conduce por su pasión de aprender más, así como compartirlo con los otras personas. Desde que tuve la oportunidad, fui parte de las ferias de ciencias en la escuela y estuve en constante interacción con la tecnología, esto me ayudo a tener una idea general de cómo funcionaban las cosas en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Particularmente, las computadoras han estado alrededor de mi atención siempre, las cuales usualmente me absorbían por completo e influenciaron mis decisiones a seguir para el rumbo de mi carrera. Yo era (y sigo siendo) el nerd de las computadoras a donde fuera, las sabía descomponer y componer por igual; aunque podría haber estudiado Ciencias de la Computación o Ingeniería de Software (similar a mis padres), quise agregar una “pequeña desviación”, por cada cosa que yo programara, esto debía moverse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así es como ingresé a Universidad La Salle Laguna para estudiar la Ingeniería en Mecatrónica y en Sistemas de Control de Procesos, la cual me enseñó lo necesario sobre distintas áreas de la ingeniería para emprender mis propios proyectos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mitad de la licenciatura, surgió en mí el deseo para realizar proyectos más complejos, respecto al campo de la programación. Algunos ejemplos fueron desde la generación de interfaces en dispositivos móviles para robots, hasta la emulación de controles de vuelo y la manipulación de un brazo robótico, ambos con un dispositivo Kinect.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/kinect.png&quot; alt=&quot;Kinect project&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior (así como muchísimas noches sin dormir) me llevaron a adentrarme cada vez más en las ciencias de la computación, y consecuentemente abrirme las puertas a proyectos externos de profesores y concursos, especialmente los que involucraban el ensamble y manipulación de drones, y la utilización de Visión Artificial para el control de estos vehículos como otros sistemas robóticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya casi al acabar mi licenciatura en ingeniería, unos cuantos compañeros y yo fuimos invitados por un profesor a conocer a su amigo (también profesor) a Texas A&amp;amp;M University  - Corpus Christi en EE.UU. para realizar experimentos relacionados a Vehículos Aéreos No Tripulados (UAV, por sus siglas en inglés) y Visión Artificial (&lt;em&gt;sip&lt;/em&gt;, y vieran cómo me divierto jugando con esos temas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de un interesante mes, comiendo galletas y fideos por varios días (casi siempre), logramos realizar la mayoría de los experimentos para mostrar nuestras capacidades. Regresamos con nuevos conocimientos (como la utilización de ROS) a México y los pusimos en practica para ganar el 2&lt;sup&gt;do&lt;/sup&gt; lugar en el &lt;strong&gt;Torneo Nacional de Robótica 2018&lt;/strong&gt; en México, dentro de la categoría de drones autónomos. Además de este reconocimiento, fuimos considerados como la mejor solución de la competencia (dicen los rumores que hasta tiempo nos dieron para lucirnos).  Sin embargo, aún no me sentía completo, como para decir que sabia al 100% el tema y por ello, requería más educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi suerte cambió más tarde cuando obtuve una propuesta para realizar la maestría en Texas A&amp;amp;M University - Corpus Christi, donde “me llevé casi media casa” (como el amigo de mi ex-profesor, ahora mi tutor, me mencionó) en muchas maletas y bolsas. Aquí me hice de muchos nuevos amigos y conocimientos, también es donde me dediqué más a la investigación y realización de experimentos más rigurosos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/drone.gif&quot; alt=&quot;drone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acabé la maestría en Ciencias de la Computación en 2020 durante la contingencia sanitaria. Poco después en ese año me mudé a Las Cruces, Nuevo México, para comenzar el Doctorado en Ingeniería Eléctrica en New Mexico State University, al terminar el primer semestre regresé a México para un descanso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que me hayas podido seguir hasta este punto y no se haya enfriado tu café (té y/o mate, me gustan todos por igual),  no te preocupes, que ya me falta poco para platicarte más acerca de lo que cubriré en este blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este espacio estaré cubriendo las actualizaciones de mis proyectos personales así como aportaciones de fuente abierta, por otra parte, también estaré analizando artículos de Internet y libros relacionados a los campos que se encuentran alrededor de la robótica (Sensores, Computadoras a bordo, Programación, Visión Artificial y Machine Learning), además de ser posible, estaré revisando dispositivos físicos y diseñando tutoriales sobre cómo usarlos, tanto la parte de hardware, como el software. Daré lo mejor de mí para mantener la dificultad accesible para todos los niveles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi deseo es dejar a ustedes, los lectores, una buena parte de mis conocimientos y proceso de aprendizaje a su disposición y realizarlo de la forma más informada que yo les pueda ofrecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la primera vez que escribo un blog y espero con ansias cualquier retroalimentación que me puedas regalar, de esta forma estaré mejorando la experiencia de usuario percibida por mi contenido.  La entrega de cada uno de los posts empezará con uno cada quince días, dependiendo la cantidad de trabajo, la cantidad de publicaciones se podría incrementar dentro de este periodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin más que decir, espero que disfrutes de mi/tú nuevo espacio y encuentres lo que necesitas para realizar tus proyectos. Y no dudes en darte una vuelta a mis &lt;a href=&quot;https://github.com/TOTON95&quot;&gt;repositorios de GitHub&lt;/a&gt;, donde tengo varias herramientas que he ido desarrollando (y sigo desarrollando) para que la comunidad las utilice y enriquezca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les veo pronto.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;agradecimientos&quot;&gt;Agradecimientos&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Lily F. por revisión de texto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="introduction" /><category term="about" /><category term="bio" /><summary type="html">​ Hola, mi nombre es Alexis Guijarro y soy un desarrollador de robótica y creador de software abierto. Soy nativo de México y sí, como buen mexicano, me gustan los tacos de calle, unos buenos memes y un agradable tiempo de comedia.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Welcome to my Blog</title><link href="http://localhost:4000/introduction/about/bio/2021/06/11/introductory-post.html" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to my Blog" /><published>2021-06-11T18:00:00-05:00</published><updated>2021-06-11T18:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/introduction/about/bio/2021/06/11/introductory-post</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/introduction/about/bio/2021/06/11/introductory-post.html">&lt;p&gt;​	Hello, my name is Alexis Guijarro and I am a robotics developer and an open source creator. I am from Mexico and yes, as a good mexican, I like street tacos, some buenos memes and a good time with comedy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Although I am not very well know on the Internet, I’ve done sporadic contributions to Open Source projects by generating new code, workshops and translations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That aside, I also have done small entries into Academia, mostly focused in autonomous Unmanned Aircraft Vehicles (UAV) control.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To accomplish these achievements, it was necessary to dedicate enough time and effort to cover each required skill for this kind of multidisciplinary projects. For this reason, I’ve focused in multiple knowledge areas which go from solid mechanics and physics to programming, computer vision and control theory, among others.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/main.jpg&quot; alt=&quot;Me&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I am a person driven by his passion to learn more, plus share it with other people. Since I had the opportunity, I was part of science fairs at the school and was in constant interaction with technology, this helped me to have a general idea of how things worked in this world.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Particularly, computers always were around my attention center, which usually absorbed me entirely and influenced my decisions to define my career path. I was (and still being) the computer nerd wherever I go, basically I knew how to break and fix them; although I could study Computer Science or Software Engineering (similar to my parents), I wanted to add a “little detour”, for each thing I programmed, it had to move.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That’s how I entered into Universidad La Salle Laguna to study Mechatronics Engineering and Control Process Systems, which helped me the necessary about multiple engineering fields to undertake my own projects.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Halfway through my bachelors, a desire emerged to make more complex projects, focusing on the programming field. Some examples of this was from the generation of interfaces for mobile devices for robots, to the flight control emulation and robotic arm manipulation, both with a Kinect camera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/kinect.png&quot; alt=&quot;Kinect project&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The prior (among a lot lack of sleep nights) took me to get more into computer science, and consecutively it opened the doors to external projects from professors and contests, especially the ones that involved drone assembly and manipulation,   as well as using computer vision to control these vehicles and other robotics systems.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Around the ending of getting my Bachelors degree, some classmates and me were invited by a professor to meet his friend (a professor as well) at Texas A&amp;amp;M University - Corpus Christi in USA, where we would effectuate some experiments related to UAV and Computer Vision (yup, and you can’t imagine how much I enjoy playing with these topics).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After a very interesting month, eating cookies and noodles for some of those days (almost everyday), we achieved most of the experiments to show our skills. Later, we went back to Mexico with our new knowledge (like the utilization of Robot Operating System, ROS) and once we put it into practice we could won Second place at the 2018 Robotics National Tournament in Mexico, for the autonomous drones category. Aside this prize, we were considered as the best solution for that specific contest (rumors say that even we got more time to show off our approach). However, I didn’t feel complete yet, at least to say that I knew a 100% of it, and I started looking for more education.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My luck changed for good later when I obtained a proposal to do my Master degree in Texas A&amp;amp;M University - Corpus Christi, where “I took almost half of my house there” (as my ex-professor friend, now my mentor, said) inside a considerable amount of luggage. At that place I did a lot of new friends and acquire way more knowledge, also there is where I went all into research and more complex experiments.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/drone.gif&quot; alt=&quot;drone&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I finished the Master degree in Computer Science in 2020 during pandemics contingency. A little bit later on that year, I moved to Las Cruces, New Mexico, where I started my PhD in Electrical Engineering at New Mexico State University, after finishing my first semester I went back to Mexico to take break.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I hope you could follow me until this point and your coffee (tea or mate, I like them all) is not cold yet, don’t worry, we are about to finish since it only remains to tell you about what I’m covering in this blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this space I will post my updates about my personal projects, also my contributions and thoughts on Open Source projects, by other side, I will analyze Internet articles and books for topics related to robotics (Sensors, Onboard Computers, Programming, Computer Vision and Machine Learning). Finally, if possible I will be reviewing robotics equipment and designing tutorials of how to use them, from hardware and software perspectives. I will give the best of me to keep an accessible difficulty for all levels.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My wish is to give you, the readers, a good piece of my knowledge and learning process at your disposal and accomplish it in the most informed way I can offer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is the very first time I write a blog and I really hope you can offer me some feedback, with this I will be able to improve your experience with my content. The delivery of each post is expected to take place every two weeks, since this is constrained to work load, there could be more publications in the same amount of time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And that’s all! I hope you enjoy your/my new space and you find it useful to complete your projects. Do not hesitate in visiting my &lt;a href=&quot;https://github.com/TOTON95&quot;&gt;GitHub repositories&lt;/a&gt;, where I have several tools that I’ve been developing (and continue developing) for the community to use and improve them.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stay tuned.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="introduction" /><category term="about" /><category term="bio" /><summary type="html">​ Hello, my name is Alexis Guijarro and I am a robotics developer and an open source creator. I am from Mexico and yes, as a good mexican, I like street tacos, some buenos memes and a good time with comedy.</summary></entry></feed>